[
    {
        "ID": 1,
        "Author": "user_1",
        "Date_creation": "2023-03-16",
        "Image": "",
        "Title": "Compl\u00e9mentaire sant\u00e9 : un souci de diversion",
        "Description": "",
        "Content": "<p><span style=\\\"text-align: justify;\\\">\\r\\nLes <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">mesures<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">de<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">transfert<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">de<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> 150 <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">millions<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> d\\'euros (300 <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">millions<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> d\\'euros <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">pour<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> l\\'ann\u00e9e) <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">de<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> l\\'assurance <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">maladie<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">obligatoire<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">vers<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">les<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">organismes<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> d\\'assurance <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">compl\u00e9mentaire<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">sant\u00e9<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">\u00e0<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">partir<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">de<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">juillet<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> 2023 sont <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">encore<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> ind\u00e9termin\u00e9es. <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">La<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">compl\u00e9mentaire<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> <\/span><span class=\\\"styles_wordWithSynonyms__8M9z7\\\" style=\\\"cursor: pointer; text-align: justify;\\\">sant\u00e9<\/span><span style=\\\"text-align: justify;\\\"> s\\'impatiente.<\/span><\/p><p>C\\'\u00e9tait le 13 octobre. Ce jour-l\u00e0, est cr\u00e9\u00e9 le Comit\u00e9 de dialogue avec les organismes compl\u00e9mentaires (CDOC), instance consultative qui r\u00e9unit l\\'Etat, l\\'Assurance maladie, les 3 f\u00e9d\u00e9rations d\\'organismes compl\u00e9mentaires (Mutuelle fran\u00e7aise, Assurance fran\u00e7aise, CTip) et l\\'Unocam. Le comit\u00e9 lancera \\\"une nouvelle m\u00e9thode de travail pour aborder dans la dur\u00e9e les questions structurelles li\u00e9es \u00e0 la r\u00e9forme de notre syst\u00e8me de sant\u00e9\\\" avant de d\u00e9signer le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et de la Pr\u00e9vention.\\r\\n\\r\\nPropositions \\\"sans r\u00e9ponse\\\"\\r\\n\\r\\nApr\u00e8s seulement cinq mois, le travail de l\\'agence a cess\u00e9. Sur ce montant, 150 millions d\\'euros \u00e0 partir de juillet 2023 - 300 millions d\\'euros pour l\\'ensemble de l\\'ann\u00e9e - font partie du transfert de l\\'assurance maladie obligatoire vers l\\'organisme compl\u00e9mentaire sant\u00e9 - une mesure toujours inscrite dans la loi de financement de la sant\u00e9. <\/p><p>&nbsp;\\\"D\u00e8s que le gouvernement annonce le transfert de 300 millions d\\'euros de d\u00e9penses nouvelles par an, l\\'organisme des auxiliaires propose notamment de mieux comptabiliser les actions des professionnels auxiliaires m\u00e9dicaux en appui aux virages pr\u00e9ventifs et \u00e0 la transformation du syst\u00e8me de sant\u00e9.\\\", d\u00e9signation Mutualit\u00e9 fran\u00e7aise, sponsoris\u00e9e par la compagnie d\\'assurance Argus doutes. <\/p><p>\\\"Cinq mois plus tard, nous n\\'avons toujours pas eu de r\u00e9ponse des pouvoirs publics malgr\u00e9 plusieurs rappels, ce qui contredit l\\'esprit de la Commission de dialogue avec les agences compl\u00e9mentaires\\\", a-t-elle ajout\u00e9.\\r\\naucune r\u00e9union r\u00e9pertori\u00e9e\\r\\n\\r\\nEn effet, \u00ab ce manque de visibilit\u00e9 chronique a laiss\u00e9 aux mutuelles une incertitude sur la gestion de leurs soldes, avec des implications techniques variables selon les postes de d\u00e9penses \u00e0 retenir et le mix de risques \u00bb, s\\'alarme la FNMF. <\/p><p>Un autre repr\u00e9sentant de l\\'information a jug\u00e9 : \u00ab Sans aucune nouvelle du minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et de la Pr\u00e9vention, il est donc inqui\u00e9tant et m\u00eame inacceptable de ne pas pouvoir constater une baisse du fonctionnement de l\\'enveloppe de transfert. \u00bb Selon nos informations, il y a no new La r\u00e9union du CDOC est actuellement pr\u00e9vue. Cependant, le temps manquait pour les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s qui ont fait les entretiens suppl\u00e9mentaires, notamment parce que d\\'autres sujets majeurs pour le d\u00e9partement, tels que la restauration du site Web 100% sain, pouvaient \u00eatre discut\u00e9s au sein de l\\'\u00e9tablissement.\\r\\n\\r\\n<\/p><div><br><\/div>"
    },
    {
        "ID": 2,
        "Author": "user_1",
        "Date_creation": "2023-03-16",
        "Image": "",
        "Title": "Courtage : l'ACPR de SPVie freine les co\u00fbts",
        "Description": "",
        "Content": "<p style=\\\"font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14.300000190734863px;\\\"><span style=\\\"font-size: 1.1em;\\\">Entre 2019 et 2021, les grands courtiers grossistes, dont SPVie, sont contr\u00f4l\u00e9s par l\\'ACPR. Pour ces derniers, ce contr\u00f4le se traduit par une baisse d\\'activit\u00e9 en 2021 et 2022.<\/span><\/p><p style=\\\"font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14.300000190734863px;\\\">SPVie a habitu\u00e9 le march\u00e9 \u00e0 des niveaux de croissance sup\u00e9rieurs \u00e0 40 %. Les courtiers en gros ont r\u00e9alis\u00e9 une croissance de 157,9 % de 2018 \u00e0 2019 et de 43,1 % de 2019 \u00e0 2020.<\/p><p style=\\\"font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14.300000190734863px;\\\">Mais en 2021, la croissance de SPVie a ralenti \u00e0 11,4 %, et cela semble \u00e9galement \u00eatre le cas en 2022. J\u00e9r\u00e9my Sebag, co-fondateur et pr\u00e9sident de SPVie, a m\u00eame qualifi\u00e9 la croissance en 2022 de \\\"historiquement bas\\\" pour le groupe.<\/p><p style=\\\"font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14.300000190734863px;\\\">Le pr\u00e9sident de SPVie a expliqu\u00e9 le ralentissement de l\\'activit\u00e9 de contr\u00f4le ACPR que le courtier a connu en 2020. \\\"Le contr\u00f4le ACPR nous a fait perdre plus de 25 millions d\\'euros de chiffre d\\'affaires et plus de 4 millions d\\'euros de profit\\\", r\u00e9v\u00e8le J\u00e9r\u00e9my Sebag, ajoutant que \\\"2022 est la p\u00e9riode de transition pour SPVie. Le contr\u00f4le ACPR nous a fait revoir strat\u00e9giquement notre Gouvernance , mix produits pour les activit\u00e9s de gros et les activit\u00e9s de distribution au niveau du groupe \u00bb, explique le pr\u00e9sident du groupe.<\/p><p style=\\\"font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14.300000190734863px;\\\">150 codes courtiers ferm\u00e9s<\/p><p style=\\\"font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14.300000190734863px;\\\">Selon le co-fondateur de SPVie, l\\'organisme esp\u00e8re \\\"prendre des mesures imm\u00e9diates\\\" sur les cons\u00e9quences du plan de rem\u00e9diation propos\u00e9 par l\\'ACPR suite \u00e0 l\\'inspection. Cet effort ne co\u00fbtera aux courtiers en gros \\\"aucun investissement de production et de d\u00e9ploiement\\\". Nous avons r\u00e9volutionn\u00e9 le portefeuille et le mod\u00e8le de distribution du Groupe \u00bb, poursuit J\u00e9r\u00e9my Sebag.<\/p><p style=\\\"font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14.300000190734863px;\\\"><span style=\\\"font-size: 1.1em;\\\">Ainsi, SPVie a investi plus de 15 millions d\\'euros dans l\\'informatique entre 2022 et 2023. De plus, il a ferm\u00e9 150 codes courtiers - pour la plupart des sp\u00e9cialistes de la vente \u00e0 distance. Ce faisant, il a vu les nouvelles entreprises d\\'assurance passer de 1 000 en 2021 \u00e0 500 aujourd\\'hui. \u00ab Nous avons entendu le message de l\\'ACPR, nous assumons le r\u00f4le de courtier grossiste. Nous sommes des courtiers grossistes faisant de la vente \u00e0 distance. Nous avons les outils en place pour une bonne qualit\u00e9 des produits et une bonne surveillance du r\u00e9seau \u00bb, conclut J\u00e9r\u00e9my Sebag Road.<\/span><\/p><p style=\\\"font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14.300000190734863px;\\\">Le courtier affirme \u00eatre de retour sur la voie de la croissance, affirmant que d\\'ici 2023, le chiffre d\\'affaires devrait d\u00e9passer les 90 millions d\\'euros et l\\'Ebitda atteindre 16 millions d\\'euros.<\/p>"
    },
    {
        "ID": 3,
        "Author": "user_1",
        "Date_creation": "2023-03-16",
        "Image": "",
        "Title": "PSE aux Mutuelles fran\u00e7aises : N\u00e9gociations embourb\u00e9es entre syndicats et direction",
        "Description": "",
        "Content": "<p><span style=\\\"font-size: 1.2em;\\\">Apr\u00e8s l\\'annonce du PSE, la direction de la F\u00e9d\u00e9ration nationale fran\u00e7aise de la mutualit\u00e9 esp\u00e8re n\u00e9gocier les conditions de la sortie avec les syndicats. Mais ce dernier s\\'interrogeait sur la n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique des licenciements.<\/span><\/p><p>L\\'Argus a pris connaissance des \\\"garanties\\\" un mois apr\u00e8s que nous ayons r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la mise en place par la Mutuelle fran\u00e7aise du R\u00e9gime de protection de l\\'emploi (PSE) \u00e9tait au point mort dans les n\u00e9gociations entre la direction de la f\u00e9d\u00e9ration et les organisations syndicales repr\u00e9sentatives.<\/p><p>\\\"Nous ne voulons pas supprimer d\\'emplois, donc nous ne n\u00e9gocierons pas, que ce soit le choix du cimeti\u00e8re, ou la taille des cercueils\\\", a pr\u00e9venu Fran\u00e7oise Trouvou Uch\u00f4a, secr\u00e9taire du CSE d\\'entraide fran\u00e7aise. Et a pr\u00e9cis\u00e9 : \\\"Notre volont\u00e9 est de n\u00e9gocier un accord m\u00e9thodologique avec un nouveau calendrier, car nous voulons cr\u00e9er un contre-projet d\\'organisation. Pour cela, nous avons besoin de temps.\\\"<\/p><p>\\\"Laissez l\\'argent que vous d\u00e9tenez\\\"<\/p><p>Lors de la premi\u00e8re r\u00e9union de n\u00e9gociation entre le patronat et les syndicats le lundi 13 mars, \\\"le dialogue social s\\'est enlis\u00e9 alors que les employeurs cherchaient \u00e0 aller au c\u0153ur du PSE et voulaient des n\u00e9gociations imm\u00e9diates. Suite \u00e0 des mesures de soutien aux salari\u00e9s\\\", rapporte le pr\u00e9sident du CSE. Pour autant, selon ce dernier, \\\"la situation financi\u00e8re de la FNMF n\\'est pas pr\u00e9occupante. La f\u00e9d\u00e9ration dispose de r\u00e9serves financi\u00e8res propres de 100 millions d\\'euros. Elle dispose \u00e9galement de la tr\u00e9sorerie pour tenir un an et demi sans cotisations.\\\" Fran\u00e7oise Trouv\u00e9 Uch\u00f4a \u00e9voque \u00e9galement des investissements r\u00e9cents : La f\u00e9d\u00e9ration a investi 2 millions d\\'euros dans Mutuelle Impact. C\\'est un fonds de co-investissement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\\'accompagnement de start-up du secteur sanitaire et m\u00e9dico-social.&nbsp;<\/p><p>\\\"Environnement \u00e9conomique contraint\\\"<\/p><p>Dans notre chronique du dimanche 12 mars, la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Mutualit\u00e9, S\u00e9verine Salgado, livre pour sa part ce qui a motiv\u00e9 la grande r\u00e9organisation de la f\u00e9d\u00e9ration. Nous \u00e9voluons dans un environnement \u00e9conomique contraint avec une baisse importante des ressources sur la derni\u00e8re d\u00e9cennie (-40%), explique-t-elle. En plus de trouver des ressources suppl\u00e9mentaires, ce projet de restructuration s\\'est accompagn\u00e9 d\\'un licenciement volontaire ou de licenciements pour raisons financi\u00e8res\\\". &nbsp;85 postes peuvent \u00eatre supprim\u00e9s, dont 15 seront vacants, 25 postes seront ajout\u00e9s et 13 postes seront r\u00e9vis\u00e9s. Cependant, le nombre exact d\\'employ\u00e9s qui quitteront l\\'entreprise ne sera connu qu\\'apr\u00e8s la fin du programme.&nbsp;<\/p><p>Une nouvelle s\u00e9ance de n\u00e9gociation est pr\u00e9vue le vendredi 17 mars.<\/p>"
    },
    {
        "ID": 4,
        "Author": "user_1",
        "Date_creation": "2023-03-17",
        "Image": "",
        "Title": "Donn\u00e9es de sant\u00e9 : les priorit\u00e9s de contr\u00f4le de la CNIL",
        "Description": "",
        "Content": "<p><span style=\\\"font-size: 1.2em;\\\">La Cnil a publi\u00e9 ses th\u00e8mes de contr\u00f4le prioritaires pour 2023. Les donn\u00e9es de sant\u00e9 restent sur le radar des r\u00e9gulateurs. Chaque ann\u00e9e, la Commission nationale de l\\'informatique et des libert\u00e9s (Cnil) proc\u00e8de \u00e0 des centaines de contr\u00f4les (345 en 2022), qui peuvent d\u00e9couler de plaintes, de signalements de violation de donn\u00e9es ou d\\'\u00e9v\u00e9nements d\\'actualit\u00e9. En cons\u00e9quence, les r\u00e9gulateurs ont d\u00e9fini et publi\u00e9 des th\u00e8mes prioritaires pour 2023 afin de cibler leurs politiques de contr\u00f4le sur les th\u00e8mes \u00e0 haut risque et d\\'\u00e9valuer la conformit\u00e9 dans des secteurs s\u00e9lectionn\u00e9s.<\/span><\/p><p>Dans un communiqu\u00e9, la Cnil annonce qu\\'elle va concentrer la surveillance sur plusieurs sujets : l\\'utilisation de cam\u00e9ras renforc\u00e9es par les acteurs publics ; l\\'utilisation des dossiers personnels d\\'\u00e9v\u00e9nements de cr\u00e9dit ; la gestion des dossiers de sant\u00e9 et les applications mobiles.<\/p><p><span style=\\\"font-size: 1.2em;\\\">Contr\u00f4le sanitaire<\/span><\/p><p>Dans le domaine de la sant\u00e9, les r\u00e9gulateurs ciblent sp\u00e9cifiquement l\\'acc\u00e8s aux dossiers informatis\u00e9s des patients au sein des \u00e9tablissements de sant\u00e9. Comme le rappelle la Cnil, sa communication avec les responsables de sant\u00e9 s\\'est intensifi\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment en ce qui concerne la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es de sant\u00e9 : qu\\'il s\\'agisse de la politique g\u00e9n\u00e9rale de s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d\\'information de sant\u00e9 (PGSSI-S), du partage des documents m\u00e9dicaux (DMP ), la Carte Professionnelle de Sant\u00e9 (CPS-eCPS) ou le service \u00ab pro Sant\u00e9 connect \u00bb. Ces diff\u00e9rents syst\u00e8mes ont fait l\\'objet d\\'un nombre quasi incalculable de demandes d\\'avis et de conseils. La s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es de sant\u00e9 a \u00e9t\u00e9 choisie comme th\u00e8me annuel des inspections de la CNIL en 2020 et 2021, et c\\'est une question r\u00e9currente. CNIL dans un grand nombre de dossiers, impliquant tous les \u00e9tablissements m\u00e9dicaux. La Cnil a initi\u00e9 la v\u00e9rification des acc\u00e8s aux dossiers patients informatis\u00e9s (DPI) en 2022 et se poursuivra en 2023. Ce choix a \u00e9t\u00e9 fait notamment apr\u00e8s des plaintes re\u00e7ues par la Cnil accusant des tiers non autoris\u00e9s d\\'acc\u00e9der aux DPI au sein des \u00e9tablissements de sant\u00e9. Les contr\u00f4les mis en place auront \u00e9galement pour objet de v\u00e9rifier toutes les mesures prises pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es.<\/p><p>Les donn\u00e9es de sant\u00e9 font l\\'objet d\\'une protection juridique particuli\u00e8re et d\\'un suivi rapproch\u00e9 par la CNIL. Les organismes d\\'assurance maladie compl\u00e9mentaire demandent une plus grande souplesse dans l\\'utilisation de ces donn\u00e9es.<\/p>"
    }
]